\documentclass[a4paper, 12pt]{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{caption}
\usepackage{layout}
\usepackage{setspace}
\usepackage{soul}
\usepackage{ulem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{multicol}
\usepackage{pstricks}
\usepackage[capposition=top]{floatrow}
\usepackage{url}
\usepackage{calc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage[top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

\name{Thierry KAMIONKA}
\address{Thierry KAMIONKA\\
Revue économique \\
Maison des Sciences économiques\\
106-112 bd de l’hôpital\\
75647 Paris cedex 13}
\signature{Vincent Vergnat et Bruno Rodrigues}
\date{Strasbourg, 15 novembre 2017}
\begin{document}
\begin{letter}{Objet: modifications de l'article « The duration of maternity leave in France and
transitions back to the labour market: results from a competing risks model »}
\begin{flushleft}
Vincent VERGNAT et Bruno RODRIGUES\\
Bureau d'Économie Théorique et Appliquée\\
61 avenue de la Forêt Noire\\
67085 Strasbourg
\vspace{0 cm}
\end{flushleft}
\opening{Cher Monsieur Kamionka, }

Nous vous remercions de nous offrir l'opportunité de proposer une version révisée de notre article
pour le numéro spécial de Revue Économique.
Tout d'abord, suite à la remarque des rapporteurs sur l'ambiguïté du titre, nous avons décidé de
le changer en "The time and the transitions back to work in France after maternity". Nous avons
également modifié l'introduction ainsi que la discussion des résultats qui, comme l'indiquent les
rapporteurs, ne mettaient pas assez en avant l'originalité de notre analyse et de nos résultats.
Nous avons également réestimé le modèle économétrique pour prendre en compte des variables que
nous ont conseillé les rapporteurs.
Nous détaillons ci-dessous la façon dont nous avons répondu aux rapporteurs, en espérant que
cette version révisée sera à la hauteur de vos attentes.

\closing{\hspace{3.3 cm}Très cordialement,}
\end{letter}

\newpage
\textbf{Réponse au rapporteur 1 : nous vous remercions pour les commentaires constructifs dont
vous nous avez fait part. Veuillez trouver ci-dessous les réponses aux différents problèmes que
vous avez soulevés. En espérant qu'elles répondront à vos attentes.}

\begin{enumerate}

\item \textit{Définition du congé de maternité}\\

Nous insistons dorénavant dans le premier paragraphe sur la définition du congé post-natal (et non
plus maternité pour éviter les confusions). Nous insistons de nouveau sur ce point dans la
section 2 dans laquelle nous décrivons le contexte institutionnel français. Nous nous
concentrons, en effet, dans cet article à la durée pendant laquelle une femme ne travaille pas
effectivement dans une entreprise.\\

\item \textit{Traitement des données} \\

Nous sommes conscient que notre échantillon n'est pas représentatif de l'ensemble des mères. Nous
nous intéressons ici aux mères travaillant à temps plein depuis au moins 1 an avant la naissance
d'un enfant. L'importance dans ce papier et de comprendre les mécanismes qui peuvent influencer
les comportements d'offre de travail des mères après une naissance. N'ayant pas accès aux
fonctionnaires d'\'Etat et ayant restreint notre échantillon aux femmes ayant travaillé à temps
plein pendant l'année précédant la naissance nous sommes conscient de nous limiter à une certaine
catégorie de
femmes. Nous avons évoqué ce point page 8. \\
Les fonctionnaires territoriaux et hospitaliers ont des heures reportées qui le sont de manière, il
semble, automatique, cela signifie que la baisse du temps de travail ou de la rémunération n'est
pas perceptible pour les agents du secteur public dans la base de données que nous utilisons. Une
grande partie des approximations mauvaises (durée du congé post-natal approximées à zéro) sont d\^ues
aux fonctionnaires.
Nous avons détaillé le nombre d'observations que nous supprimons à chacune des étapes du nettoyage
de l'échantillon au début de la section 3.2.
Le nombre faible de femmes en congé parental à temps plein au bout d'un an peut s'expliquer par le
fait que nous nous concentrons sur des femmes qui sont relativement bien insérées sur le marché du
travail (à temps plein depuis au moins un an dans la même entreprise). Les femmes optant pour un
congé parental à temps partiel vont être considérées comme de retour en entreprise dans le cadre de
notre étude.
Enfin concernant l'âge moyen des mères à la naissance il est de 29,6 ans ce qui est supérieur au
28,5 ans fournit par l'INSEE pour l'année 2015. L'âge moyen a varié sur la période 1989-2010 entre
25,9 et 28 ans et près de 42 \% des enfants nés (en rang 1, 2 ou 3) en 2010 ont une mère âgée de 27
à 32 ans (Volant, 2017). Dans notre échantillon il s'agit de 50 \%. Cet écart peut s'expliquer par
la présence dans notre échantillon uniquement de femmes intégrées relativement durablement dans
l'emploi. Nous avons donc des femmes qui sont en emploi à temps plein depuis au moins 1 an dans une
même entreprise, ces caractéristiques peuvent ne pas concerner les femmes (mères) les plus jeunes,
ce qui décale notre distribution des âges vers la droite. (voir page 9) \\

\item \textit{Résultats inattendus} \\

Nous avons beaucoup remanié la partie discussion des résultats pour discuter de façon plus
approfondie les différents résultats que nous trouvons. \\

\item \textit{Gagnerait beaucoup à intégrer d'autres variables individuelles} \\

Dans la version des données dont nous disposons, nous n'avons pas d'informations sur la
nationalité ou le pays d'origine, ni sur le statut marital (sauf une éventuelle date de mariage),
et donc pas non plus d'informations sur les caractéristiques et les revenus du conjoint. En effet,
l'appariement DADS-EDP ne fournit qu'un sous-ensemble de variables présentes dans les deux bases de
données. Par contre, il est possible de
contrôler pour le secteur d'activité ce que nous avons ajouté dans les variables explicatives du
modèle. Concernant les naissances gémellaires, elles concerneraient selon l'INSEE que 1,8 \% des
naissances. Nous avons négligé, de ce fait, ce point dans l'analyse, notamment du fait que les
dates de naissances des enfants proviennent à la fois des sources d'état civil et du recensement
dans les DADS-EDP, il est alors difficile de déterminer lorsque l'on observe plusieurs fois une même
date de naissance, s'il s'agit d'un doublon ou d'une réelle naissance gémellaire. \\

\item \textit{Temporalité} \\

L'exploitation de la temporalité des données est relativement limitée notamment parce que nous
n'observons pas d'autres réformes liées aux congé maternité ou parentaux sur la période. Par
contre, nous contrôlons l'évolution de l'environnement économique à l'aide des variables sur le
taux de chômage local et la croissance du PIB pour chaque année.

\item \textit{Remarques mineures} \\

Nous avons retravaillé l'introduction afin de centrer un peu plus la littérature notamment sur
les études déjà effectuées en France. \\

Comme suggéré par le rapporteur nous avons enlevé la partie de rappel de cours et l'exemple du
cancer. \\

Nous avons supprimé le renvoi vers un working paper. \\

Nous avons précisé page 6 ce que nous entendions par "spell format". \\

Le temps partiel est tout simplement définit par la variable \textit{CE} de la base de données qui
indique 1: Temps Complet ou 2: Temps partiel. Nous avons ajouté une note de bas de page dans la
section 3.1 pour préciser ce point. \\

\end{enumerate}

\newpage
\textbf{Réponse au rapporteur 2 : We thank you for your constructive comments on our work. We
answer below your comments, hoping that the new version will meet your expectations. }

\begin{enumerate}

\item \textit{Defective risks} \\

We focus on women that were already quite well integrated into the labour market. The women in our
sample where all working full-time for a full year before giving birth. Also, mothers are
guaranteed to return to their previous job in the three years following the birth, if they so
wish. However, it does not seem likely that relatively well integrated women in the labour market
will never return to work after birth, although this may take more or less time. 88.3\%  of
censored mothers gave birth to their child at the end of the observation period (in 2010). We thus
consider that mothers wanting to work again, but who cannot and women who do not want to work again
represent a very small minority in our sample and that the risks we consider are bound to happen
(see page 7).
Also, from figure below it seems as if the distribution of the
duration for the censored mothers is fairly uniform, which would suggest that censoring is random.
For all these reasons, we do not consider a defective risk.

\begin{figure}[H]
  \caption{Distribution of the duration of post-natal leave by transition}
  \label{maternity_duration_by_transition}
  \centering
  \includegraphics[trim= 0mm 0mm 0mm 10mm,
  clip,width=0.75\textwidth]{maternity_duration_by_transition1.pdf}
\end{figure}

\newpage
\item \textit{Data construction} \\

We reworked the construction of the data part. We consider in this paper the post-natal leave
(defined from the introduction) corresponding to the number of days between the birth of the child
and the return of the mother back to active work.

For women where we do not have information on the period of exit from the labour market we have
chosen to approximate this duration using the information on the hours paid by week (using hours
of work and the period of pay variables) or the hourly wage (wage divided by hours of work) the
civil year  preceding the birth that we compared to hours worked and hourly wage the year of birth
(or the period around the birth if the mother is not registered for the total year) to approximate
the duration of the postnatal leave (see page 6). This implies the simplifying assumption that
the hourly wage does not change between the civil year before birth and the year of birth of the
child. We use the hourly wage only in case of missing information on period of pay job and to
check the robustness of the approximation with hours paid  by week. Regarding births at the
beginning of the year, you are right, this may impact our approximation because the reduction of
working time related to the birth can then begin the civil year before birth. So we have removed
women who had a child in the first 42 days of the year (see page 8-9). \\

\item \textit{Omitted variable} \\

We do not have any information on type of contract before 2005 but for women between 2005 and 2010 in the
sample, 93\% are employed on a permanent contract. We excluded from our estimation all civil
servants, so the type of employer is only the private sector. We also control for the activity
sector in order to take possible collective bargaining agreements into account.

In the version of the data we have at our disposal, we neglected twins (or triplets) as they only
represent 1.8\% of births in France. We also do not have marital status but know only if a woman
has ever been married, and do not know her citizenship either, nor have any info on her partner.
We have no information on conditions of childbirth. \\

\item \textit{Sample selection} \\

We now restrict our sample to women who worked full-time in the same firm the whole year before
giving birth. This keeps only women who are entitled to parental leave. But we also added a dummy
variable on eligibility to CLCA (having contributed to social contribution system at least 8
quarters over the last 2 years). \\

\item \textit{Econometrics} \\

We now give more details concerning the estimation of the model accounting for individual
heterogeneity. We estimated an individual frailty model to account for unobserved heterogeneity. We
assume a gaussian distribution of the random term. However accounting for unobserved heterogeneity
did not change the results much. \\

\item \textit{Economic/ behavioral interpretation} \\

We added more interpretations to our discussion. \\

\item \textit{Shorter points} \\

- \textit{Footnote 7 suggests that a selection criterion was imposed on the estimation sample that
eliminates the women whose employers do not change their reporting as a function of childbirth.
How many women does this eliminate, and doesn’t it introduce selection bias?} As we explain in
this new version, this problem mainly affects civil servants, which is why we exclude civil servants
from the analysis. For women in the private sector who are affected by this issue we have not
found specific characteristics related to this problem of approximation (see footnote 13). \\

- In the data construction part, we explain that we use the hours worked during the pay period the year
before the birth and the hours worked on the pay period encompassing the birth to approximate the
postnatal leave. To check our results or in case of missing pay period we also use the hourly wage
(under the assumption that it does not evolve between t-1 and t).\\

- As you suggested, we have adopted a firm size indicator that meets the thresholds for which firm
are required to have staff representatives or works councils. \\

- We precise in data presentation that data on tenure, experience, age... are measured at the value
the first day of the year of the birth of child. \\

- Figure 1 only shows the duration of the post-natal leave of uncensored women. We added a
sentence on it in the text. We also added a note explaining that table 2 only shows the mother's
characteristics for completed spells.\\

- Following your remark, we were more cautious in discussing the results.

\end{enumerate}

\end{document}